\chapter{Resultados de Simulação}\label{chap:resultados}
	Nesta secção apresentam-se os principais resultados obtidos em simulação. Começa-se por simulações simples e vai-se aumentando o grau de dificuldade, inserindo movimento nos veículos, ruído nas amostras e finalmente perda de mensagens.\\
	A velocidade do som na água considerada nas simulações é de $1450 \unit{}{\meter\per\second}$.\\

	\section{Simulação com Veículos Estacionados}
		Nesta simulação pretende-se testar o funcionamento do sistema de posicionamento anteriormente descrito num cenário muito simples. Com o mergulhador a movimentar-se, os veículos estacionados e sem ruído nas medidas nem perda de mensagens, como se pode ver nos parâmetros de simulação da \autoref{tab:vD_tabela}.
		
		\begin{table}[htdp]
			\caption{Parâmetros de Simulação com Veículos Estacionados}\label{tab:vD_tabela}
			\begin{center}
				\begin{tabular}{| m{7cm} | m{7cm} |}
					\hline
					\textbf{Parâmetros da Simulação} & \textbf{Valor} \\
					\hline
					Posição inicial do mergulhador & $ \left[
													\begin{array}{ccc}
														0 & 0 & -10
													\end{array}
												\right] \unit{}{\meter}$ \\
					\hline
					Posição inicial da bóia & $\left[
											\begin{array}{ccc}
												0 & 0 & -2
											\end{array}
										\right] \unit{}{\meter}$ \\
					\hline
					Posição inicial dos veículos & $ \left[
												\begin{array}{ccc}
													\sqrt{50} & \sqrt{50} & -1 \\
													-\sqrt{50} & \sqrt{50} & 0 \\
													\sqrt{50} & -\sqrt{50} & 0 \\
													-\sqrt{50} & -\sqrt{50} & 0
												\end{array}
											\right] \unit{}{\meter}$ \\
					\hline
					Velocidade do mergulhador & $v_l = 0.8  \unit{}{\meter\per\second}$\newline
											$\omega = 0.005 \unit{}{\rad\per\second}$\newline
											$\dot{z} = 0.002 \unit{}{\meter\per\second}$  \\
					\hline
					Velocidade dos veículos &	$v_l = 0  \unit{}{\meter\per\second}$\newline
											$\omega = 0  \unit{}{\rad\per\second}$\newline
											$\dot{z} = 0 \unit{}{\meter\per\second}$  \\
					\hline
					Velocidade da corrente & $\left[
											\begin{array}{ccc}
												0.02 & 0.02 & 0
											\end{array}
										\right] \unit{}{\meter\per\second}$ \\
					\hline
					Tempo de processamento do mergulhador & $ 0.1 \unit{}{\second} $\\
					\hline
					Tempo de processamento dos veículos & $ 0.1 \unit{}{\second}$ \\
					\hline
					Amostragem da simulação & $ 0.01 \unit{}{\second}$ \\
					\hline
					Média e variância do ruído somado às posições medidas & 	média $=		\left[
																					\begin{array}{cccc}
																						0 & 0 & 0
																					\end{array}
																				\right]$\newline
																	variância $=	\left[
																					\begin{array}{cccc}
																						0 & 0 & 0
																					\end{array}
																				\right]$ \\
					\hline
					Tempo de simulação &  $150  \unit{}{\second}$ \\
					\hline
					Perda de mensagens &  Não \\
					\hline
				\end{tabular}
			\end{center}
		\end{table}
		
		Analisemos os gráficos desta simulação. Nas figuras \ref{fig: vD_tempos_boia_diver_zoom} e  \ref{fig: vD_tempos_veiculos_zoom} estão os instantes de tempo em que houve troca de mensagens entre todos os intervenientes. Foquemo-nos num ciclo de troca de mensagens, cujos passos correspondem aos descritos no \autoref{chap:communication-system}.
		
		Aos  \unit{102.4900}{\second} de simulação a bóia envia o sinal rádio aos veículos e o \textit{ping} ao mergulhador, os veículos recebem o aviso instantaneamente e o mergulhador recebe o \textit{ping} aos \unit{102.5479}{\second}, o que significa que está a \unit{83.9550}{\meter} de distância da bóia; depois do tempo de processamento do mergulhar este envia o \textit{pong} em \textit{broadcast}, aos \unit{102.6479}{\second}, que é recebido pela bóia aos \unit{102.8200}{\second} e pelos veículos aos  \unit{102.7000}{\second},  \unit{102.7096}{\second} ,  \unit{102.7029}{\second}  e  \unit{102.7120}{\second}, finalmente os veículos enviam a sua informação para a bóia e aos  \unit{102.8200}{\second} é iniciado um novo ciclo de troca de mensagens.
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_tempos_boia_diver_zoom.eps}
				\caption{Mensagens recebidas e enviadas pela Bóia e pelo Mergulhador}
				\label{fig: vD_tempos_boia_diver_zoom}
			\end{center}
		\end{figure}
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_tempos_veiculos_zoom.eps}
				\caption{Mensagens recebidas e enviadas pelos Veículos}
				\label{fig: vD_tempos_veiculos_zoom}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		Após cada ciclo de troca de mensagens obtém-se uma estimativa das distâncias mergulhador - bóia e mergulhador - veículos, como se pode ver na \autoref{fig: vD_distancias}. Existe um atraso na determinação das distâncias para todos os veículos, apesar do qual as distâncias estimadas se aproximam das reais.
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_distancias.eps}
				\caption{Distâncias entre o Mergulhador e cada um dos Veículos incluindo a Bóia}
				\label{fig: vD_distancias}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		Com as distâncias aplica-se o algoritmo de trilateração e o filtro de Kalman, cujos resultados da aplicação se podem ver nas figuras \ref{fig: vD_trajectoria_x}, \ref{fig: vD_trajectoria_y} e \ref{fig: vD_trajectoria_z}.
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_trajectoria_x.eps}
				\caption{Trajectória em x com o Mergulhador em movimento e os Veículos estacionados}
				\label{fig: vD_trajectoria_x}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_trajectoria_y.eps}
				\caption{Trajectória em y com o Mergulhador em movimento e os Veículos estacionados}
				\label{fig: vD_trajectoria_y}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_trajectoria_z.eps}
				\caption{Trajectória em z com o Mergulhador em movimento e os Veículos estacionados}
				\label{fig: vD_trajectoria_z}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		Os gráficos com o erro na estimativa da posição e da velocidade do mergulhador encontram-se nas figuras \ref{fig: vD_erro_posicao} e \ref{fig: vD_erro_velocidade} e ambos tendem para zero. Na \autoref{fig: vD_erro_covariancia_zoom} apresenta-se o traço da covariância do erro da estimativa obtida aplicando o filtro de Kalman, que diminui nos instantes em que se obtêm novas medidas, voltando a aumentar ciclicamente.
		
		Finalmente, na \autoref{fig: vD_trajectoria_3D}, mostra-se uma visão global do mergulhador e dos veículos a 3 dimensões.

		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_erro_posicao.eps}
				\caption{Erro da estimativa da Posição do Mergulhador, com o Mergulhador em movimento e os Veículos estacionados}
				\label{fig: vD_erro_posicao}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_erro_velocidade.eps}
				\caption{Erro da estimativa da Velocidade do Mergulhador, com o Mergulhador em movimento e os Veículos estacionados}
				\label{fig: vD_erro_velocidade}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_erro_covariancia_zoom.eps}
				\caption{Traço da covariância do erro da estimativa ampliado, com o Mergulhador em movimento e os Veículos estacionados}
				\label{fig: vD_erro_covariancia_zoom}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\centering\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_trajectoria_3D.eps}
				\caption{Trajectória do Mergulhador em 3D com o Mergulhador em movimento e os Veículos estacionados}
				\label{fig: vD_trajectoria_3D}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\clearpage
		
		\section{Simulação com Veículos em Movimento}
			Nesta simulação os veículos também estão em movimento o que gerou vários desafios, nomeadamente o de encontrar os instantes de tempo e a posição em que os veículos recebem as mensagens do mergulhador.
			
			Ultrapassados estes problemas, com a solução descrita na \autoref{sec:Pormenores_implementacao}, efectuou-se uma simulação com os parâmetros da \autoref{tab:vD_vV_tabela}. Ainda se acrescentou ruído às posições medidas.\\
		
			\begin{table}[htdp]
				\caption{Parâmetros de Simulação com Veículos em Movimento}\label{tab:vD_vV_tabela}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{| m{7cm} | m{7cm} |}
						\hline
						\textbf{Parâmetros da Simulação} & \textbf{Valor} \\ \hline
						Posição inicial do mergulhador & $ \left[
														\begin{array}{ccc}
															0 & 0 & -10
														\end{array}
													\right] \unit{}{\meter}$ \\
						\hline
						Posição inicial da bóia & $\left[
												\begin{array}{ccc}
													0 & 0 & -2
												\end{array}
											\right] \unit{}{\meter}$ \\ 
						\hline
						Posição inicial dos veículos & $ \left[\begin{array}{ccc}
												\sqrt{50} & \sqrt{50} & -1 \\
												-\sqrt{50} & \sqrt{50} & 0 \\
												\sqrt{50} & -\sqrt{50} & 0 \\
												-\sqrt{50} & -\sqrt{50} & 0	\end{array}\right] \unit{}{\meter}$ \\ 
						\hline
						Velocidade do mergulhador & $v_l = 0.8 \unit{}{\meter\per\second}$\newline
												$\omega = 0.005 \unit{}{\rad\per\second}$\newline
												$\dot{z} = 0.01 \unit{}{\meter\per\second}$  \\ 
						\hline
						Velocidade dos veículos &	$v_l = 0.8  \unit{}{\meter\per\second}$\newline
												$\omega = 0.005 \unit{}{\rad\per\second}$\newline
												$\dot{z} = 0 \unit{}{\meter\per\second}$  \\ 
						\hline
						Velocidade da corrente & $\left[
												\begin{array}{ccc} 
													0.02 & 0.02 & 0
												\end{array}
											\right] \unit{}{\meter\per\second}$ \\ 
						\hline
						Tempo de processamento do mergulhador & $ 0.1 \unit{}{\second} $\\ 
						\hline
						Tempo de processamento dos veículos & $ 0.1 \unit{}{\second}$ \\ 
						\hline
						Amostragem da simulação & $ 0.01 \unit{}{\second}$ \\ 
						\hline
						Média e variância do ruído somado às posições medidas &	média $= \left[
																					\begin{array}{cccc}
																						0 & 0 & 0
																					\end{array}
																				\right]$\newline
																		variância $=0.005 \left[
																					\begin{array}{cccc}
																						1 & 1 & 1
																					\end{array}
																				\right]$ \\
						\hline
						Tempo de simulação & $600 \unit{}{\second}$ \\ \hline
						Perda de mensagens & Não \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{center}
			\end{table}
			
			Na \autoref{fig: vD_vV_distancias} pode-se confirmar a correcta determinação das distâncias, mesmo com os veículos em movimento. De notar que a bóia permanece parada o que faz com que a sua distância ao mergulhador aumente.
			
			A trilateração e o filtro de Kalman também mostram resultados satisfatórios, ver figuras \ref{fig: vD_vV_trajectoria_x}, \ref{fig: vD_vV_trajectoria_y} e  \ref{fig: vD_vV_trajectoria_z}, havendo um erro maior em z devido ao facto dos veículos estarem quase todos no mesmo plano horizontal. Na  \autoref{fig: vD_vV_erro_posicao} mostra-se o  erro obtido na estimativa da posição do mergulhador em cada uma das coordenadas, que tende para zero após o período de estabilização do filtro de Kalman.
			Na figura \ref{fig: vD_vV_erro_covariancia_zoom} apresenta-se o traço da covariância do erro da estimativa de Kalman.
			
			Tal como no caso anterior, na \autoref{fig: vD_vV_trajectoria_3D}, mostra-se uma visão global do mergulhador e dos veículos a 3 dimensões.
			
			\begin{figure}[!ht]
				\begin{center}
					\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_distancias.eps}
					\caption{Distâncias entre o Mergulhador e cada um dos Veículos incluindo a Bóia}
					\label{fig: vD_vV_distancias}
				\end{center}
			\end{figure}
			
			\begin{figure}[!ht]
				\begin{center}
					\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_trajectoria_x.eps}
					\caption{Trajectória em x com o Mergulhador e os Veículos  em movimento}
					\label{fig: vD_vV_trajectoria_x}
				\end{center}
			\end{figure}
			
			\begin{figure}[!ht]
				\begin{center}
					\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_trajectoria_y.eps}
					\caption{Trajectória em y com o Mergulhador e os Veículos  em movimento}
					\label{fig: vD_vV_trajectoria_y}
				\end{center}
			\end{figure}
			
			\begin{figure}[!ht]
				\begin{center}
					\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_trajectoria_z.eps}
					\caption{Trajectória em z com o Mergulhador e os Veículos  em movimento}
					\label{fig: vD_vV_trajectoria_z}
				\end{center}
			\end{figure}
			
			\begin{figure}[!ht]
				\begin{center}
					\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_erro_posicao.eps}
					\caption{Erro da estimativa da Posição do Mergulhador, com o Mergulhador e os Veículos  em movimento}
					\label{fig: vD_vV_erro_posicao}
				\end{center}
			\end{figure}
			
			\begin{figure}[!ht]
				\begin{center}
					\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_erro_covariancia_zoom.eps}
					\caption{Traço da covariância do erro da estimativa ampliado, com o Mergulhador e os Veículos  em movimento}
					\label{fig: vD_vV_erro_covariancia_zoom}
				\end{center}
			\end{figure}
			
			\begin{figure}[!ht]
				\begin{center}
					\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_trajectoria_3D.eps}
					\caption{Trajectória do Mergulhador em 3D com o Mergulhador e os Veículos  em movimento}
					\label{fig: vD_vV_trajectoria_3D}
				\end{center}
			\end{figure}
			
			\clearpage
			
	\section{Simulação com Falhas de Comunicação}
		De forma a aproximar o simulador a um sistema real, acrescentou-se uma funcionalidade que emula a perda de mensagens entre o mergulhador e os veículos. Nesta simulação optaram-se pelos parâmetros da \autoref{tab:vD_vV_falhas_tabela}.\\
		
		\begin{table}[htdp]
			\caption{Parâmetros de Simulação na presença de Falhas de Comunicação}\label{tab:vD_vV_falhas_tabela}
			\begin{center}
				\begin{tabular}{| m{6.5cm} | m{7.5cm} |}
					\hline
					\textbf{Parâmetros da Simulação} & \textbf{Valor} \\ 
					\hline
					Posição inicial do mergulhador & $ \left[
													\begin{array}{ccc}
														0 & 0 & -10\end{array}
												\right] \unit{}{\meter}$ \\ 
					\hline
					Posição inicial do veículo principal & $\left[
											\begin{array}{ccc}
												0 & 0 & -2
											\end{array}
										\right] \unit{}{\meter}$ \\ 
					\hline
					Posição inicial dos veículos & $ \left[
												\begin{array}{ccc}
													\sqrt{50} & \sqrt{50} & -1 \\
													-\sqrt{50} & \sqrt{50} & 0 \\
													\sqrt{50} & -\sqrt{50} & 0 \\
													-\sqrt{50} & -\sqrt{50} & 0
												\end{array}
											\right] \unit{}{\meter}$ \\
					\hline
					Velocidade do mergulhador & $v_l = 0.8 \unit{}{\meter\per\second}$\newline
											$\omega = 0.005 \unit{}{\rad\per\second}$\newline
											$\dot{z} = 0.005 \unit{}{\meter\per\second}$  \\ 
					\hline
					Velocidade dos veículos &	 $v_l = 0.8  \unit{}{\meter\per\second}$\newline
											$\omega = 0.005 \unit{}{\rad\per\second}$\newline
											$\dot{z} = 0 \unit{}{\meter\per\second}$  \\
					\hline
					Velocidade da corrente & $\left[
											\begin{array}{ccc}
												0.02 & 0.02 & 0
											\end{array}
										\right] \unit{}{\meter\per\second}$ \\ 
					\hline
					Tempo de processamento do mergulhador & $ 0.1 \unit{}{\second} $\\
					\hline
					Tempo de processamento dos veículos & $ 0.1 \unit{}{\second}$ \\
					\hline
					Amostragem da simulação & $ 0.01 \unit{}{\second}$ \\ 
					\hline
					Média e variância do ruído somado às posições medidas &	média $= \left[
																				\begin{array}{cccc}
																					0 & 0 & 0
																				\end{array}
																			\right]$\newline
																	variância $= 0.0001 \left[
																				\begin{array}{cccc}
																					1 & 1 & 1
																				\end{array}
																			\right]$ \\
					\hline
					Tempo de simulação & $600 \unit{}{\second}$ \\ \hline
					Perda de mensagens &	Sim\newline
										Distância Máxima = $\unit{500}{\meter}$ \\ \hline
				\end{tabular}
			\end{center}
		\end{table}
		
		A \autoref{fig: vD_vV_falhas_distancias} apresenta as distâncias entre o mergulhador e cada um dos veículos, onde já se pode ver que existe alguma falta de informação devido às perdas de mensagens. Na \autoref{fig: vD_vV_falhas_threshold} mostra-se o \textit{threshold} da função que simula as perdas de mensagens, tal como foi definido, este valor aumenta à medida que aumenta a distância entre emissor e receptor, fazendo aumentar a probabilidade de erro.
		
		Foquemo-nos num pequeno intervalo desta simulação, os instantes em que se induziram falhas e os instantes em que estas afectaram as comunicações estão nas figuras \ref{fig: vD_vV_falhas_aleatorias_zoom}, \ref{fig: vD_vV_falhas_tempos_boia_diver_zoom} e \ref{fig: vD_vV_falhas_tempos_veiculos_zoom}.
		
		Por exemplo, aos $\unit{70.22}{\second}$ inicia-se mais um ciclo de troca de mensagens com um \textit{ping} ao mergulhador, este responde aos $\unit{70.36}{\second}$, mas o veículo 5 nunca chega a receber essa informação, como não recebeu o sinal do mergulhador também não envia nada para a bóia; aos $\unit{71.48}{\second}$ a bóia percebe que houve um problema nas comunicações e inicia um novo ciclo.
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_falhas_distancias.eps}
				\caption{Distâncias entre Mergulhador e Veículos}
				\label{fig: vD_vV_falhas_distancias}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_falhas_threshold.eps}
				\caption{\textit{Threshold} da função que simula a perda de mensagens}
				\label{fig: vD_vV_falhas_threshold}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_falhas_aleatorias_zoom.eps}
				\caption{Instantes em que houve perda de mensagens}
				\label{fig: vD_vV_falhas_aleatorias_zoom}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_falhas_tempos_boia_diver_zoom.eps}
				\caption{Mensagens recebidas e enviadas pela Bóia e pelo Mergulhador, com evidência das falhas de comunicação}
				\label{fig: vD_vV_falhas_tempos_boia_diver_zoom}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_falhas_tempos_veiculos_zoom.eps}
				\caption{Mensagens recebidas e enviadas pelos Veículos, com evidência das falhas na comunicação}
				\label{fig: vD_vV_falhas_tempos_veiculos_zoom}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		Apesar das falhas de comunicação o filtro de Kalman mantém uma boa estimativa da posição do mergulhador. Numa ampliação ao gráfico da posições em $x$,  \autoref{fig: vD_vV_falhas_trajectoria_x_zoom}, compara-se os valores reais, pós trilateração e pós filtro de Kalman e conseguem-se ver claramente os instantes em que houve falhas de comunicação, mesmo sem dados da trilateração, o filtro e Kalman continuou a dar estimativas da posição próximas das reais.
		
		De facto, o erro continua a tender para zero, como se pode ver na \autoref{fig: vD_vV_falhas_erro_posicao}.
		
		Na figuras \ref{fig: vD_vV_falhas_erro_covariancia} e \ref{fig: vD_vV_falhas_erro_covariancia_zoom} apresenta-se a covariância do erro da estimativa de Kalman e na \autoref{fig: vD_vV_falhas_tempos_falhas_veiculos_zoom} os instantes em que houve perda de mensagens, comparando os gráficos verifica-se que o maior pico na covariância, próximo dos $\unit{300}{\second}$, corresponde à maior densidade de falhas de mensagens nos veículos.
		
		Finalmente, na \autoref{fig: vD_vV_falhas_trajectoria_3D} pode-se ter uma visão global do comportamento do mergulhador e dos veículos.
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_falhas_trajectoria_x_zoom.eps}
				\caption{Trajectória em x na presença de falhas na comunicação}
				\label{fig: vD_vV_falhas_trajectoria_x_zoom}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_falhas_erro_posicao.eps}
				\caption{Erro da estimativa da Posição do Mergulhador}
				\label{fig: vD_vV_falhas_erro_posicao}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_falhas_erro_covariancia.eps}
				\caption{Traço da covariância do erro da estimativa, na presença de falhas na comunicação}
				\label{fig: vD_vV_falhas_erro_covariancia}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_falhas_erro_covariancia_zoom.eps}
				\caption{Traço da covariância do erro da estimativa, na presença de falhas na comunicação}
				\label{fig: vD_vV_falhas_erro_covariancia_zoom}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_falhas_tempos_falhas_veiculos_zoom.eps}
				\caption{Instantes de falhas da comunicação}
				\label{fig: vD_vV_falhas_tempos_falhas_veiculos_zoom}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[!ht]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=10cm]{Graphics/Resultados/vD_vV_falhas_trajectoria_3D.eps}
				\caption{Trajectória do Mergulhador em 3D}
				\label{fig: vD_vV_falhas_trajectoria_3D}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\clearpage
		
